{
    "category_full_form": "Программист_Backend разработчик_Алгоритмы и структуры данных",
    "category_human_form": "Backend разработчик_Алгоритмы и структуры данных",
    "category_filename_form": "программист_backend-разработчик_алгоритмы-и-структуры-данных",
    "questions": [
        {
            "question": "Как работает сортировка выбором?",
            "right_answer": "Это один из самых часто задаваемых вопросов на собеседованиях по структурам данных. Сортировка выбором работает путем повторного выбора наименьшего числа в порядке возрастания из списка и размещения его в начале. Этот процесс повторяется, двигаясь к концу списка или отсортированного подмассива. Сканируем все элементы и находим наименьший. Переключаем его позицию как первый элемент. Повторяем сортировку выбором для оставшихся N-1 элементов. Мы всегда итерируем вперед (i от 0 до N-1) и меняем местами с наименьшим элементом (всегда i). Временная сложность: лучший случай O(n2); худший O(n2) Пространственная сложность: худший O(1)"
        },
        {
            "question": "Помогают ли динамические выделения памяти в управлении данными? Как?",
            "right_answer": "Динамическое выделение памяти хранит простые структурированные типы данных во время выполнения. Оно имеет возможность объединять отдельно выделенные структурированные блоки для формирования составных структур, которые расширяются и сжимаются по мере необходимости, тем самым помогая управлять данными блоков данных произвольного размера в произвольном порядке."
        },
        {
            "question": "Какие различные операции доступны в структуре данных очередь?",
            "right_answer": "enqueue: Добавляет элемент в конец очереди. Условия переполнения возникают, если очередь полна. dequeue: Удаляет элемент из начала очереди. Условия недостатка возникают, если очередь пуста. isEmpty: Возвращает true, если очередь пуста, иначе false. rear: Возвращает элемент с конца очереди без удаления. front: Возвращает элемент с начала очереди без удаления. size: Возвращает размер очереди"
        },
        {
            "question": "Что такое структура данных связанный список? Каковы применения связанного списка?",
            "right_answer": "Связанный список можно представить как серию связанных узлов (или элементов), соединенных ссылками (или путями). Каждая ссылка представляет собой вход в связанный список, и каждый вход указывает на следующий узел в последовательности. Порядок, в котором узлы добавляются в список, определяется порядком их создания. Ниже приведены некоторые применения структуры данных связанный список: Стек, Очередь, бинарные деревья и графы реализуются с использованием связанных списков. Динамическое управление памятью операционной системы. Планирование по круговой схеме для задач операционной системы. Переход вперед и назад в браузере."
        },
        {
            "question": "Зачем нам нужно проводить анализ алгоритмов?",
            "right_answer": "Проблему можно решить несколькими способами с использованием нескольких алгоритмов решения. Анализ алгоритмов предоставляет оценку необходимых ресурсов алгоритма для решения конкретной вычислительной задачи. Также определяется количество временных и пространственных ресурсов, необходимых для выполнения. Временная сложность алгоритма количественно оценивает количество времени, затраченного на выполнение алгоритма как функцию длины ввода. Пространственная сложность количественно оценивает количество пространства или памяти, занимаемое алгоритмом, как функцию длины ввода."
        },
        {
            "question": "Объясните структуру данных max heap.",
            "right_answer": "Это тип структуры данных кучи, где значение корневого узла больше или равно значению любого из его дочерних узлов."
        },
        {
            "question": "Как реализовать очередь, используя стек?",
            "right_answer": "Очередь можно реализовать, используя два стека. Пусть q будет очередью, а stack1 и stack2 - двумя стеками для реализации q. Мы знаем, что стек поддерживает операции push, pop и peek, и используя эти операции, нам нужно эмулировать операции очереди - enqueue и dequeue."
        },
        {
            "question": "Определите структуру данных Segment Tree и ее применения.",
            "right_answer": "Segment Tree - это бинарное дерево, которое используется для хранения интервалов или сегментов. Segment Tree состоит из узлов, представляющих интервалы. Segment Tree используется при наличии нескольких диапазонных запросов к массиву и изменениях элементов массива."
        },
        {
            "question": "Опишите типы структур данных?",
            "right_answer": "Существуют следующие типы структур данных: Списки, Массивы, Записи, Деревья, Таблицы."
        },
        {
            "question": "Как вы бы обнаружили и удалили петлю в связанном списке?",
            "right_answer": "Связанный список - это структура данных, которая, как и массив, является линейной. Однако, в то время как массив хранит свои элементы в смежных местоположениях, связанные списки хранят элементы случайным образом и связывают их через указатели. Обычно связанный список - это структура данных, построенная из узлов, каждый из которых состоит из поля данных и ссылки, указывающей на следующий узел в списке. Петли в связанном списке могут вызвать ошибки в программе. Чтобы хорошо ответить на этот вопрос, вам следует обладать твердыми знаниями о рекурсии, так как это рекурсивная структура данных. Пример: “Чтобы обнаружить и удалить петлю в связанном списке, вы должны написать функцию detectAndRemoveLoop, которая проверяет наличие петли в связанном списке, а затем удаляет ее, если она присутствует, и затем возвращает true. Если петля не обнаружена, функция возвращает false.”"
        },
        {
            "question": "Какие существуют применения структур данных?",
            "right_answer": "Численный анализ, операционные системы, искусственный интеллект, проектирование компиляторов, управление базами данных, графика, статистический анализ и моделирование."
        },
        {
            "question": "Что такое структура данных?",
            "right_answer": "Структура данных - это способ организации (хранения) и обработки данных для извлечения и доступа. Она также определяет способ взаимосвязи различных наборов данных, устанавливая отношения и формируя алгоритмы."
        },
        {
            "question": "Расскажите о различных типах структур данных связанных списков?",
            "right_answer": "Вот различные типы связанных списков: 1. Односвязный список: Односвязный список - это структура данных, которая используется для хранения нескольких элементов. Элементы связаны друг с другом с использованием ключа. Ключ используется для идентификации элемента и обычно является уникальным идентификатором. В односвязном списке каждый элемент хранится в отдельном узле. Узел может быть одиночным объектом или коллекцией объектов. Когда элемент добавляется в список, узел обновляется, и новый элемент добавляется в конец списка. Когда элемент удаляется из списка, удаляется узел, содержащий удаленный элемент, и его место занимает другой узел. Ключ односвязного списка может быть любого типа структуры данных, которая может использоваться для идентификации объекта. Например, это может быть целое число, строка или даже другой односвязный список. Односвязные списки полезны для хранения множества различных типов данных. Например, они часто используются для хранения списков элементов, таких как список покупок или медицинские записи. Они также полезны для хранения данных, которые имеют временную чувствительность, таких как цены на фондовом рынке или расписания рейсов. 2. Двусвязный список: Двусвязный список - это структура данных, которая позволяет двусторонний доступ к данным, так что каждый узел в списке указывает на следующий узел в списке и также указывает на предыдущий узел. В двусвязном списке каждый узел может быть доступен по его адресу, и содержимое узла может быть доступно по его индексу. Он идеален для приложений, которым необходимо быстро получать доступ к большим объемам данных. Недостатком двусвязного списка является то, что его сложнее поддерживать, чем односвязный список. Кроме того, добавление и удаление узлов в двусвязном списке сложнее, чем в односвязном списке. 3. Кольцевой связанный список: Кольцевой связанный список - это однонаправленный связанный список, где каждый узел указывает на следующий узел, а последний узел указывает обратно на первый узел, что делает его кольцевым. 4. Двусвязный кольцевой список: Двусвязный кольцевой список - это связанный список, где каждый узел указывает на следующий узел и на предыдущий узел, а последний узел указывает обратно на первый узел, а предыдущий первого узла указывает на последний узел. 5. Список заголовков: Список, который содержит узел заголовка в начале списка, называется связанным списком заголовков. Это полезно для вычисления некоторых повторяющихся операций, таких как количество элементов в списке и т. д."
        },
        {
            "question": "Какие различные операции доступны в структуре данных стек?",
            "right_answer": "Некоторые из основных операций, предоставляемых в структуре данных стек, включают: push, pop, top, isEmpty, size."
        },
        {
            "question": "Что такое структура данных бинарного дерева поиска? Каковы применения для бинарных деревьев поиска?",
            "right_answer": "Бинарное дерево поиска - это структура данных, которая хранит элементы в отсортированном порядке. У него есть специфические качества, такие как элементы в левом поддереве, которые меньше или равны значению родительского узла, и элементы в правом поддереве, которые больше или равны значению родительского узла. Некоторые применения для бинарных деревьев поиска включают индексацию, реализацию алгоритмов поиска и организацию отсортированных потоков данных."
        }
    ]
}